\input{../latex-include/preamble-beamer.tex}
\input{../latex-include/lstsetup.tex}

\usepackage{pdfpages}
\usepackage{tikzorbital}
\usepackage{ulem}
\usepackage{array}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{chemfig} %for chemical figures

\usetheme{Dresden} % try: 'Dresden', 'Pittsburgh', 

\DeclareSIUnit\ton{t}
\DeclareSIUnit\year{a}

\cmt{
A few notes for working with LaTeX Beamer:
- A Slide is written between \begin{frame} and \end{frame}
- A Slide Title can be made with \begin{frame}{Title}
- sections, subsections and subsubsections are set outside of frames. this way, a slide can clearly be assigned to a (sub)(sub)section\end{frame}
- In order to bundle content with a title, use the \begin{block}{title} \end{block} environment
- Everything else is just normal latex
- Generally, if you run into some problems, note that as follows:
}

\title[Übung 6]{Übung 6}

\institute[\textbf{D}\,MAVT, ETH Z\"urich]{\textbf{D}\,MAVT, ETH Z\"urich}
\date{30\textsuperscript{th} of October, 2020}


\begin{document}
    \begin{frame}
        \thispagestyle{empty}
        \titlepage
    \end{frame}

\section{Übung 6}
\begin{frame}{Wann ist ein Reaktand im Überschuss?}
	Um heauszufinden ob ein Reaktand im Überschuss ist, sollte man rechnen wie viel von allen Reaktanden am Ende der Reaktion verbraucht wurde. Wenn ein Reaktand am Schluss weniger als \SI{1}{\percent} bis \SI{10}{\percent} (je nach gewünschter Genauigkeit der Annahme) Abweichung zur Anfangskonzentration zeigt, so ist dieser Reaktand im Überschuss.\\
	Beachte: Reaktanden mit hohen Ordnungen (2,3, etc.) müssen stärker unverändert bleiben als Reaktanden mit tiefen Ordnungn (z.B. 1), da hohe Potenzen anfälliger sind auf kleine Veränderungen.\\
	$2^1 = 2 \approx 1.9^1 = 1.9$\\
	$2^3 = 8 \neq 1.9^3 = 6.86 $\\
	Es kann sein, dass im Verlauf einer Reaktion ein Reaktand so aufgebraucht wird, dass die "Überschussannahme" nicht mehr gültig ist. Bsp. Benzen + 6\ce{H2} -> Cyclohexan mit r = k*[Benzen][\ce{H2}]$^2$. So kann \ce{H2} anfänglich im Überschuss sein, aber nach kurzer Zeit nicht mehr.
	
\end{frame}

\section{Übung 7}

\begin{frame}{Die Arrhenius Gleichung}
	Neben dem idealen Gasgesetzt ist die Arrhenius Gleichung meine Lieblingsgleichung, da sie so oft gebraucht wird und ich noch nie erlebt habe, dass sie nicht gültig ist.
	\\
	\small
	Als Erinerrung: eine Reaktion verläuft von den Reaktanden zu den Produkten über einen oder mehrere Enegiehügel. Dabei sind die Hügelspitzen die Übergangszustände (ÜZ) und die Aktivierungsenergie ($E_a$) entspricht wie viel Energie aufgewendet werden muss, damit der Reaktand von dort wo er energetisch ist zum ÜZ kommt.
	
	
	\includegraphics[width=0.4\linewidth]{Plots/AktivierungsenergieV2.png}
	
	
\end{frame}


\begin{frame}
	\small
	Arrhenius war durchaus klug: 1896 sagte er als Erster eine globale Erwärmung aufgrund der anthropogenen Kohlendioxid-Emission voraus. (Wikipedia) \\
	
	Damit die Teilchen reagieren können, müssen ihre Energien grösser als die Aktivierungsenergie sein. In Materie haben die Teilchen immer eine Verteilung an Energie, also müssen wir uns Fragen: \textbf{"Welcher Anteil der Teilchen hat genug Energie?"}
	
	\begin{minipage}{0.5\linewidth}
		\includegraphics[width=0.99\linewidth]{Plots/Energy_dist.png}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.49\linewidth}
		\small
		Fläche über benötigter Energie:
		\begin{equation}
			f = exp\left[-\frac{E_a}{RT}\right]
		\end{equation}
		Geschwindikeitskonstante bei einer unendlicher Energie (Temperatur) = $A$ \\
		
		Zusammen ergibt das die Arrhenius Gleichung:
		\begin{equation}
			k(T) = A*exp\left[-\frac{E_a}{RT}\right]
		\end{equation}
	\end{minipage}
	
\end{frame}

\begin{frame}
	\includegraphics[width=0.99\linewidth]{Plots/AUF_2.png}
\end{frame}

\begin{frame}{Alte Prüfungsaufgabe}
	\includegraphics[width=0.99\linewidth]{Plots/Prü_19.png}
\end{frame}

\begin{frame}{Elementarreaktionen}
	\small
	Praktisch alle Reaktionen bestehen aus kleineren nicht mehr teilbaren Unterreaktionen (Elementarreaktionen), welche durch Zusammenstösse dominiert sind. Zum Teil entstehen Zwischenprodukte, welche nicht in der Gesamtreaktion vorkommen wenn man die Elementarreaktionen richtig zusammenaddiert.\\
	\begin{center}
		\includegraphics[width=0.8\linewidth]{Plots/AUFII.png}
	\end{center}
	Dabei haben die Elementarreaktionen immer die Molekularität (analog zu Ordnung) davon wie oft diese in der Elementarreaktion vorkommen (stöchiometrischer Faktor). 
\end{frame}

\begin{frame}{Reaktionsordnungen}
	\begin{minipage}{0.45\linewidth}
		Frage: Warum ist die Gesamtreaktionsordnung nicht abhängig von den stöchiometrischen Faktoren? \\
			Da Reaktionen aus Elementarreaktionen bestehen, welche unterschiedliche Geschwindikeiten haben, kann es sein, dass eine Elementarreaktion besonders langsam ist und schlussendlich die ganze Reaktion auf ihr Tempo abbremst. Stellen Sie ich eine Sanduhr vor mit mehreren "Bottlenecks":
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.49\linewidth}
		
	\end{minipage}
\end{frame}

\begin{frame}
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{Plots/AUF4.png}
\end{frame}

\begin{frame}{Alte Prüfungsaufgabe}
	\includegraphics[width=0.99\linewidth]{Plots/Prü_21.png}
\end{frame}



\end{document}
